[
  {
    "parent_folder": "history_files\\ZS6\\1959-2002 Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Zawodowych nr 1",
    "texts_with_images": [
      {
        "text": "Kr\u00f3tka historia Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych nr 1 w LublinieW 1959 roku. Ministerstwo Budownictwa i Przemys\u0142u Materia\u0142\u00f3w Budowlanych powo\u0142a\u0142o Zasadnicz\u0105 Szko\u0142\u0119 Zawodow\u0105 dla Pracuj\u0105cych Przedsi\u0119biorstwa Rob\u00f3t Elektrycznych \u2013 Elektromonta\u017c w Lublinie. Szko\u0142a mie\u015bci\u0142a si\u0119 w budynku Szko\u0142y Podstawowej nr 32 przy ul. Przerwy-Tetmajera 2. Kszta\u0142ci\u0142a w zawodzie elektromontera dla potrzeb nowego zak\u0142adu. By\u0142a to szko\u0142a dokszta\u0142caj\u0105ca. Zaj\u0119cia warsztatowe odbywa\u0142y si\u0119 w zak\u0142adzie, a w szkole by\u0142o dokszta\u0142canie. W 1963 roku powo\u0142ano Technikum Mechaniczne dla Pracuj\u0105cych przy Przedsi\u0119biorstwie Rob\u00f3t Elektrycznych \u201eElektromonta\u017c\u201d w Lublinie. W 1974 roku dyrektor Wawnosek rozpocz\u0105\u0142 (1_zsz1, 2_zsz1)",
        "images": [
          "history_files\\ZS6\\1959-2002 Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Zawodowych nr 1\\Skan3\\1_zsz1.jpg"
        ]
      },
      {
        "text": "Dyrektor Edward Kie\u0142czykowski doko\u0144czy\u0142 budow\u0119 budynku przy ul. Diamentowej 2, do kt\u00f3rego w 1976 roku zasta\u0142a przeniesiona szko\u0142a.",
        "images": []
      },
      {
        "text": "W 1979 roku powo\u0142ano Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Zawodowych Przedsi\u0119biorstwa Rob\u00f3t Eletrycznych \u201eElektromonta\u017c\u201d w Lublinie. W sk\u0142ad zespo\u0142u wchodzi\u0142y szko\u0142y:- Zasadnicza Szko\u0142a Zawodowa dla Pracuj\u0105cych;- Technikum Elektryczne dla Pracuj\u0105cych;- \u015arednie Studium dla Pracuj\u0105cych.Zasadnicza Szko\u0142a Zawodowa dla Pracuj\u0105cych kszta\u0142ci\u0142a w nast\u0119puj\u0105ce kierunkach: elektromonter, \u015blusarz \u2013 spawacz.",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Technikum Elektrycznym dla Pracuj\u0105cych kszta\u0142ci\u0142o w  kierunku technik elektryk, a \u015arednie Studium Zawodowe w kierunku monter konstrukcji stalowych oraz monter rob\u00f3t wyko\u0144czeniowych w budownictwie.",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Zaj\u0119cia praktyczne m\u0142odzie\u017c odbywa\u0142a w Zak\u0142adach \u201eElektromonta\u017c\u201d, jako m\u0142odociani pracownicy, otrzymywa\u0142a wynagrodzenie, posi\u0142ki regeneracyjne, ubrania robocze.",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Absolwenci szko\u0142y mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 podj\u0119cia pracy w \u201eElektromonta\u017cu\u201d. W 1990 roku \u201eElektromonta\u017c\u201d przekaza\u0142 szko\u0142\u0119 Kuratorium O\u015bwiaty w Lublinie. R\u00f3wnocze\u015bnie zmieniono nazw\u0119 szko\u0142y na Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Zawodowych nr 1 w Lublinie (3_zsz1, 4_zsz1, 5_zsz1, 5a_zsz1)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "W 1991 roku w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych nr 1 w\u0142\u0105czono Zasadnicz\u0105 Szko\u0142\u0119 Zawodow\u0105 nr 10 w Lublinie. Natomiast w 1992 roku Technikum Energetyczne Zak\u0142adu Energetycznego z ul. Garbarskiej.",
        "images": []
      },
      {
        "text": "W 1993 roku powo\u0142ano Technikum Mechaniczno-Energetyczne nr 2 w Lublinie, kt\u00f3re kszta\u0142ci\u0142o w zawodzie technik mechanik \u2013 specjalno\u015b\u0107: budowa maszyn. Natomiast Technikum Elektryczne dla Pracuj\u0105cych przemianowano na Technikum Elektryczne dla Doros\u0142ych, by w 1998 roku przemianowa\u0107 w Technikum Mechaniczno-Elektryczne dla Doros\u0142ych.W 1996 roku powo\u0142ano Policealne Studium Zawodowe: technik archiwista.",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Szko\u0142y wchodz\u0105ce w sk\u0142ad Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych nr 1 w Lublinie w 90-latach kszta\u0142ci\u0142y w nast\u0119puj\u0105cych zawodach:Zasadnicza Szko\u0142a Zawodowa nr 17: mechanik pojazd\u00f3w samochodowych, elektryk, blacharz samochodowy i elektromonter.Technikum Mechaniczno-Energetyczne nr 2 na podbudowie programowej szko\u0142y podstawowej: technik mechanik specjalno\u015bciach: energetyka cieplna i budowa maszyn, budowa i eksploatacja maszyn samochodowych.Technikum Mechaniczno-Elektryczne dla Doros\u0142ych: technik elektryk i technik mechanik.",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Warsztaty szkolne przy ul. 1-Maja zosta\u0142y w 1991 roku kupione przez Ministerstwo Edukacji Narodowej od likwidowanej fabryki maszyn rolniczych. Zaj\u0119cia w nich odbywali nie tylko uczniowie ZSZ nr 1, ale r\u00f3wnie\u017c m\u0142odzie\u017c Gimnazjum nr 4 w Lublinie i Zasadniczej Szko\u0142y Zawodowej dla Doros\u0142ych Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 2 w Lublinie przy ul. W\u0142. Grabskiego 4.",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Z dniem 1 wrze\u015bnia 2002 roku zosta\u0142 powo\u0142any Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 6 w Lublinie na bazie Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Zawodowych nr 1 i w\u0142\u0105czonego w jego sk\u0142ad Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 2 \nz ul. Grabskiego 4 w Lublinie.",
        "images": []
      },
      {
        "text": "W latach 1959 \u2013 2002 stanowisko dyrektora przekszta\u0142canych szk\u00f3\u0142 piastowali: in\u017c. Edward Kie\u0142czykowski, in\u017c. Remigiusz D\u0105browa-Karasi\u0144ski oraz mgr Zbigniew Kowalski.",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Migawki z \u017cycia szko\u0142y...",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Pracownie szkolne (6_zsz1, 7_zsz1, 8_zsz1, 9_zsz1, 10_zsz1, 11_zsz1, 12_zsz1)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Zaj\u0119cia na warsztatach (13_zsz1, 14_zsz1, 15_zsz1, 16_zsz1, 17_zsz1)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "posi\u0142ek regeneracyjny (18_zsz1, 19_zsz1)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "apel (20_zsz1)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Rozpocz\u0119cie roku szkolnego 1988/1989 (20_zsz1, 21_zsz1, 23_zsz1)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "17 wrzesie\u0144 1988 rok \u2013 Festyn sportowo-rekreacyjny (24_zsz1, 25_zsz1, 26_zsz1)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Listopad 1988 rok \u2013 Andrzejki (27_zsz1, 28_zsz1, 29_zsz1, 30_zsz1)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "21 stycze\u0144 1989 rok \u2013 Studni\u00f3wka (31_zsz1, 32_zsz1, 33_zsz1, 34_zsz1, 35_zsz1)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "8 marzec 1989 rok \u2013 Akademia z okazji Mi\u0119dzynarodowego \u015awi\u0119ta Kobiet (36_zsz1, 37_zsz1, 38_zsz1, 39_zsz1, 40_zsz1)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "1 maj 1989 \u2013 Akademia z okazji \u015awi\u0119ta Pracy 1 Maja (40_zsz1, 41_zsz1, 42_zsz1)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "8-10 maj 1989 rok \u2013 Wycieczka \u201eSzlakiem Piastowskim\u201d (43_zsz1, 44_zsz1, 45_zsz1, 46_zsz1, 47_zsz1)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "9 czerwiec 1989 rok \u2013 Po\u017cegnanie klas trzecich (48_zsz1, 49_zsz1)24 czerwiec 1989 rok \u2013 Uroczyste zako\u0144czenie roku szkolnego 1988/1989 (50_zsz1, 51_zsz1, 52_zsz1, 53_zsz1, 54_zsz1)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "11 listopad 1989 rok \u2013 Akademia z okazji rocznicy odzyskania niepodleg\u0142o\u015bci przez Polsk\u0119 (55_zsz1, 56_zsz1, 57_zsz1)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "1989 rok \u2013 Kurs ta\u0144ca towarzyskiego I stopnia (58_zsz1, 59_zsz1, 60_zsz1, 61_zsz1)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "30 listopad 1989 rok \u2013 Andrzejki (61_zsz1)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "20 stycze\u0144 1990 rok \u2013 Studni\u00f3wka (63_zsz1, 64_zsz1, 65_zsz1, 66_zsz1, 67_zsz1)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "8 marzec 1990 rok \u2013 Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Kobiet (68_zsz1, 69_zsz1, 70_zsz1, 71_zsz1)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Maj 1990 rok \u2013 Matura (72_zsz1, 73_zsz1, 74_zsz1, 75_zsz1, 76_zsz1)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "22 czerwiec 1990 rok \u2013 Uroczyste zako\u0144czenie roku szkolnego 1998/1990 (77_zsz1, 78_zsz1, 79_zsz1, 80_zsz1, 81_zsz1, 82_zsz1)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "21 marzec 1991 rok \u2013 Integracja spo\u0142eczno\u015bci szkolnej (83_zsz1, 84_zsz1, 85_zsz1, 86_zsz1, 87_zsz1, 88_zsz1, 89_zsz1)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "14 kwiecie\u0144 1991 rok \u2013 Akademia \u2013 Kwiecie\u0144 miesi\u0105cem Pami\u0119ci Narodowej (90_zsz1, 91_zsz1, 92_zsz1, 93_zsz1, 94_zsz1, 95_zsz1, 96_zsz1, 97_zsz1)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "2001 rok \u2013 Studni\u00f3wka (98_zsz1)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Lekcja j\u0119zyka polskiego w korelacji z j\u0119zykiem niemieckim (99_zsz1, 100_zsz1, 101_zsz1)",
        "images": []
      }
    ]
  }
]