[
    {
        "parent_folder": "history_files\\SnD\\1993 - 2005 - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Mechanicznych",
        "texts_with_images": [
            {
                "text": "\tW 1993 roku Zawodowe Centrum Kszta\u0142cenia Ustawicznego zosta\u0142o przekszta\u0142cone w Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Mechanicznych przy ul. J. D\u0142ugosza 10.\tW roku szkolnym 1993/94 funkcj\u0119 dyrektora szko\u0142y pe\u0142ni\u0142 mgr S\u0142awomir W\u00f3jcik. Od wrze\u015bnia 1994 roku stanowisko dyrektora obj\u0105\u0142 mgr Tadeusz Caban. W roku 1999 dyrektorem zosta\u0142 mgr in\u017c.  Wies\u0142aw Ciorgo\u0144. Dyrektor Wies\u0142aw Ciorgo\u0144  i zast\u0119pcy -  Teresa Krasowska i Dariusz Winiarczyk - ( ",
                "images": [
                    "history_files\\SnD\\1993 - 2005 - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Mechanicznych\\images\\zdj. 133.png"
                ]
            },
            {
                "text": ")   Funkcj\u0119 t\u0119 pe\u0142ni\u0142 do 2005 roku.\t Z \u017cycia szko\u0142y- notatki z kronikRok szkolny 2001-2002 \u2013 zdj. - Kronika 2001-2002 D\u0142ugoszaRok szkolny 2002-2003 \u2013 zdj. - Kronika 2002-2003 D\u0142ugoszaRok szkolny 2003-2004 \u2013 zdj. - Kronika 2003-2004 D\u0142ugoszaRok szkolny 2004-2005 \u2013 zdj. - Kronika 2004-2005 D\u0142ugosza\tW 2005 roku szko\u0142a zosta\u0142a po\u0142\u0105czona z Lubelskim Centrum Edukacji Zawodowej i przeniesiona na ul. Magnoliow\u0105 8 - ",
                "images": [
                    "history_files\\SnD\\1993 - 2005 - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Mechanicznych\\images\\zdj. 156.png"
                ]
            },
            {
                "text": ". Nauczyciele oraz pracownicy administracji i obs\u0142ugi, kt\u00f3rzy w 2005 roku zostali przeniesieni do Lubelskiego Centrum Edukacji Zawodowej - (zdj. 157, 158)",
                "images": [
                    "history_files\\SnD\\1993 - 2005 - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Mechanicznych\\images\\zdj. 157.png",
                    "history_files\\SnD\\1993 - 2005 - Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Mechanicznych\\images\\zdj. 158.png"
                ]
            }
        ]
    }
]