[
    {
        "parent_folder": "../assets/schools/SnM/od 2014  -  Lubelskie Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego",
        "texts_with_images": [
            {
                "text": "\t2014 r. - Lubelskie Centrum Edukacji Zawodowej zosta\u0142o przekszta\u0142cone w Lubelskie Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego.  Zdjecia - ",
                "images": [
                    "../assets/schools/SnM/od 2014  -  Lubelskie Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego/images/zdj. 204.JPG"
                ]
            },
            {
                "text": "Od 2007 roku funkcj\u0119 dyrektora szko\u0142y sprawuje mgr Jacek Misiuk. Zast\u0119pcy dyrektora: mgr in\u017c.Wies\u0142aw Ciorgo\u0144,  mgr in\u017c.S\u0142awomir Dyba\u0142a. Kierownik warsztat\u00f3w:mgr in\u017c. Pawe\u0142 Kasperek Uroczysto\u015b\u0107 nadania nowego sztandaru     11 grudnia 2015 r.  w zwi\u0105zku ze zmian\u0105 nazwy szko\u0142y odby\u0142a si\u0119 uroczysto\u015b\u0107 po\u015bwi\u0119cenia i przekazania LCKZiU nowego sztandaru. \u015awi\u0119to rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 msz\u0105 \u015bwi\u0119t\u0105 w ko\u015bciele parafialnym pod wezwaniem Niepokalanego Pocz\u0119cia Naj\u015bwi\u0119tszej Marii Panny przy ulicy Bazylian\u00f3wka 85, gdzie sztandar zosta\u0142 po\u015bwi\u0119cony. Dalsza cz\u0119\u015b\u0107 uroczysto\u015bci odby\u0142a sie w szkole. Szczeg\u00f3ln\u0105 rang\u0119 uroczysto\u015bci nadali zaproszeni go\u015bcie \u2013 Senator RP p. Stanis\u0142aw Gogacz, przedstawiciele w\u0142adz miasta, Kuratorium O\u015bwiaty, zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych, a tak\u017ce zak\u0142ad\u00f3w wsp\u00f3\u0142pracujacych ze szko\u0142\u0105.Msza \u015bwi\u0119ta podczas kt\u00f3rej sztandar zosta\u0142 po\u015bwi\u0119cony- ( ",
                "images": [
                    "../assets/schools/SnM/od 2014  -  Lubelskie Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego/images/zdj. 60.JPG",
                    "../assets/schools/SnM/od 2014  -  Lubelskie Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego/images/zdj. 61.JPG",
                    "../assets/schools/SnM/od 2014  -  Lubelskie Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego/images/zdj. 62.JPG",
                    "../assets/schools/SnM/od 2014  -  Lubelskie Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego/images/zdj. 63.JPG",
                    "../assets/schools/SnM/od 2014  -  Lubelskie Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego/images/zdj. 64.JPG",
                    "../assets/schools/SnM/od 2014  -  Lubelskie Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego/images/zdj. 579.JPG",
                    "../assets/schools/SnM/od 2014  -  Lubelskie Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego/images/zdj. 580.JPG"
                ]
            },
            {
                "text": ", 61, 62, 63, 64,  579, 580).Powitanie zaproszonych go\u015bci \u2013 (zdj. 92). Wbicie pami\u0105tkowych gwo\u017adzi - (zdj. 66, 67, 68, 69, 70, 71, 72, 73, 74, 75).Uroczyste przekazanie sztandaru p. Dyrektorowi Jackowi Misiukowi - (zdj.  76, 77, 78, 79).Pan Dyrektor przekaza\u0142 sztandar Samorz\u0105dowi Uczniowskiemu - (zdj. 80, 81).Przem\u00f3wienia zaproszonych go\u015bci - (zdj.82, 83, 84, 85, 86, 87, 88).Cz\u0119\u015b\u0107 artystyczna w wykonaniu uczni\u00f3w- (zdj. 89, 90, 91).Zaproszeni go\u015bcie- (zdj. 65, 93).Warsztaty szkolne w LCKZiU \u2013 (zdj. 205, 206, 207, 208, 209, 210, 211, 212).Poczet sztandarowyPoczet sztandarowy reprezentuje nasza plac\u00f3wk\u0119 zar\u00f3wno na wa\u017cnych uroczysto\u015bcich szkolnych, jak r\u00f3wnie\u017c na terenie miasta.Poczet sztandarowy na obchodach 6 Rocznicy Katastrofy Smole\u0144skiej - 2015 /2016 \u2013 (zdj.374).Po\u017cegnanie klas czwartych 2015/2016- (zdj.376).Rozpocz\u0119cie roku szkolnego 2016/2017- (zdj. 375).po\u017cegnanie klas czwartych 2016/2017- (zdj. 377).Poczet Sztandarowy LCKZiU na miejskich obchodach \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci  2016/2017- (zdj.373).Rozpocz\u0119cie roku szkolnego 2017/2018 - (zdj. 370).Poczet sztandarowy 2017/2018 podczas szkolnych uroczysto\u015bci z okazji  \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci-(zdj.371).Poczet sztandarowy na miejskich obchodach Narodowego \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci 2017/2018 \u2013 (zdj.372).\"Szko\u0142a innowacji\"Nasza szko\u0142a trzykrotnie bra\u0142a  udzia\u0142 w konkursie \"Szko\u0142a innowacji\" organizowanym przez Wy\u017csz\u0105 Szko\u0142\u0119 Ekonomii i Innowacji w Lublinie.W roku 2013 otrzymali\u015bmy certyfikat \u201eSzko\u0142a innowacji\u201d- (zdj.397, 398).W 2014 roku przyznano nam certyfikat \u201eSzko\u0142a innowacji\u201d, a  Dariusz Janiszek za dzia\u0142ania innowacyjne promuj\u0105ce kszta\u0142cenie zawodowe poprzez zabaw\u0119 w\u015br\u00f3d gimnazjalist\u00f3w- Liga SumiBot otrzyma\u0142 certyfikat \u201eNauczyciel- lider innowacji\u201d.W roku 2015 po raz trzeci plac\u00f3wka zosta\u0142a uhonorowana certyfikatem \u201eSzko\u0142a innowacji\u201d.\tLCKZiU \u2013 Technikum nr 1 w Lublinie!\tW kwietniu 2016 portal Perspektywy opublikowa\u0142 ranking szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych w Polsce. Technika zosta\u0142y ocenione za pomoc\u0105 czterech kryteri\u00f3w. By\u0142y to: sukcesy szko\u0142y w olimpiadach, wyniki matury z przedmiot\u00f3w obowi\u0105zkowych, wyniki matury z przedmiot\u00f3w dodatkowych, oraz wyniki egzaminu zawodowego.  Technikum Mechaniczne otrzyma\u0142o tytu\u0142: \" Srebrnej szko\u0142y 2016\" \u2013 (zdj. 256).\tPortal waszaedukacja.pl opublikowa\u0142  w kwietniu 2017 roku ranking szk\u00f3\u0142 ponadgimnazjalnych, w kt\u00f3rym Technikum Mechaniczne w LCKZiU zdoby\u0142o pierwsze miejsce spo\u015br\u00f3d lubelskich szk\u00f3\u0142. W rankingu uwzgl\u0119dniono wyniki egzamin\u00f3w zewn\u0119trznych \u2013 (zdj. 257).Podpisanie umowy z WOT\t23 czerwca 2017 r. na uroczysto\u015bci zako\u0144czenia roku szkolnego nastapi\u0142o podpisanie porozumienia o wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy 23. Batalionem Obrony Terytorialnej i Lubelskim Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu uczniowie LCKZiU  mog\u0105 bra\u0107 udzia\u0142 w zaj\u0119ciach prowadzonych przez \u017co\u0142nierzy z jednostki. Porozumienie pozwoli tak\u017ce absolwentom LCKZiU na zatrudnienie w 23 Batalionie WOT. Podpisanie umowy \u2013 (zdj. 258).Przem\u00f3wienie pp\u0142 Artura Hapskiego \u2013 (zdj. 259).Zaproszeni go\u015bcie \u2013 (zdj. 362).Po uroczysto\u015bciach mo\u017cna by\u0142o obejrze\u0107 sprz\u0119t wojskowy i wyposa\u017cenie \u017co\u0142nierzy 23 Batalionu Obrony Terytorialnej w Lublinie \u2013 (zdj. 260, 261, 363).Uroczysto\u015bci:\u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci 11 Listopada Rok szkolny 2015/2016 - (zdj. 96, 97, 98, 100).  Rok szkolny 2016/2017 \u2013 (zdj. 229, 230, 231,416).Od 2016 roku obchodom \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci w LCKZiU towarzysz\u0105 Sztafetowe Biegi Niepodleg\u0142o\u015bci, w kt\u00f3rych bior\u0105 udzia\u0142 przdstawiciele  wszystkich klas. Startuj\u0105 trzyosobowe zespo\u0142y ze wszystkich klas,  trasa biegnie wok\u00f3l szko\u0142y (560) metr\u00f3w.Biegi sztafetowe \u2013 (zdj. 232, 233).A tak niekt\u00f3re klasy kibicowa\u0142y swoim dru\u017cynom - (zdj. 234).W roku szkolnym 2017/2018 pierwsze miejsce wywalczyli uczniowie klasy 2 TB.              Wreczenie medali \u2013 (zdj.227).Zawodnicy wraz z p. Dyrektorem i wychowawc\u0105 \u2013 (zdj. 228).Rok szkolny 2017/2018 - (zdj. 223, 224, 225). \u015awi\u0119to Szko\u0142y po\u0142\u0105czone ze \u015blubowaniem klas I-szychRok szkolny 2014/2015 \u2013 (zdj. 244).Rok szkolny 2016/2017 - Cz\u0119\u015b\u0107 artystyczna -  (zdj. 240, 241, 242, 243, 438, 439).- Zawody sportowe o Puchar Dyrektora Szko\u0142y \u2013 (zdj.440, 441).- Zwyciezcy w konkursie \"Budowanie w Minecraft\"- (zdj. 442).Rok szkolny 2017/2018 \u2013 (zdj. 235, 236, 237, 238, 239) Jase\u0142ka Rok szkolny 2015/2016 \u2013 (zdj.126).Rok szkolny 2016/2017 -  nietypowe Jase\u0142ka- \"Wigilijna ulica\"\u2013 (zdj. 218, 219, 220).Rok szkolny 2017/2018 - (zdj. 221, 222).Studni\u00f3wkaA tak m\u0142odzie\u017c bawi\u0142a si\u0119 100 dni przed matur\u0105.Rok szkolny 2016/2017 \u2013 (zdj. 287, 288, 289, 290).Rok szkolny 2017/2018 \u2013 klasa 4TA - (zdj. 291), klasa 4TB - (zdj. 292).Po\u017cegnanie klas maturalnych:Rok szkolny 2015/2016Najlepsi uczniowie - (zdj. 431, 432, 433).Wr\u0119czenie \u015bwiadectw i nagr\u00f3d \u2013 (zdj. 434, 435, 436, 437).Rok szkolny 2016/2017 Wr\u0119czenie \u015bwiadectw i nagr\u00f3d absolwentom klasy 4 TA i 4 TB - (zdj. 428, 429, 430).Absolwenci z po odebraniu upragnionych \u015bwiadectw uko\u0144czenia szko\u0142y \u2013 (zdj. 215, 216).Cz\u0119\u015b\u0107 artystyczna \u2013 (zdj. 217).Zako\u0144czenie roku szkolnegoZako\u0144czenie roku szkolnego 2016/ 2017.Wr\u0119czenie dyplom\u00f3w z konkurs\u00f3w i \u015bwiadectw uko\u0144czenia szko\u0142y z wyr\u00f3\u017cnieniem - (zdj. 445, 446, 447, 448,449, 450, 451).Narodowe Czytanie          W roku szkolnym 2016/2017 w\u0142\u0105czyli\u015bmy si\u0119 do akcji Narodowego Czytania. Podczas uroczysto\u015bci  rozpocz\u0119cia nowego roku szkolnego nauczyciele przeczytali fragmenty \" Quo vadis\" Henryka Sienkiewicza. Akcj\u0119 koordynowa\u0142a p. Beata Kopycka.- (zdj. 364, 365, 366).\tRok szkolny 2017/2018 zainaugurowali\u015bmy wsp\u00f3lnym czytaniem \u201eWesela\u201d Stanis\u0142awa Wyspia\u0144skiego. Po raz drugi nasza szko\u0142a w\u0142\u0105czy\u0142a si\u0119 do akcji Narodowego Czytania klasyki literatury polskiej pod honorowym patronatem Pary Prezydenckiej \u2013 Pana Andrzeja Dudy i Pani Agaty Kornhauser-Dudy. Czytali  Dyrektorzy, nauczyciele i uczniowie. Osoby, kt\u00f3re przynios\u0142y prywatne egzemplarze dramatu Stanis\u0142awa Wyspia\u0144skiego otrzyma\u0142y pami\u0105tkow\u0105 piecz\u0119\u0107 Czytania 2017 r.  Ca\u0142o\u015b\u0107 przygotowa\u0142a p. Beata Kopycka - (zdj. 311, 312, 313, 314).Akcje charytatywne:Akcja \u201ePolacy \u2013 Rodakom\u201d\tOd 2013 roku spo\u0142eczno\u015b\u0107 naszej szko\u0142y bierze udzia\u0142 w akcji charytatywnej zainicjowanej przez senatora Stanis\u0142aw Gogacza. Pomoc skierowana jest do ubogich rodzin polskich zamieszkuj\u0105cych na terenie Ukrainy. W naszej szkole w grudniu odbywaj\u0105 si\u0119 uroczyste spotkania b\u0119d\u0105ce podsumowaniem akcji w danym roku. Co roku uczniowie poszczeg\u00f3lnych klas przygotowuj\u0105 paczki. Od 2015 roku w pomieszczeniach warsztat\u00f3w szkolnych pakowane s\u0105 przez wolontariuszy akcji setki paczek. W tych pracach pomagaj\u0105 tak\u017ce nasi uczniowie. Na terenie LCKZiU akcj\u0119 koordynuj\u0105 nauczyciele: Katarzyna Bugaj, Bo\u017cena Gabry\u015b- Szuli\u0144ska, Wies\u0142awa Tarasi\u0144ska.  \u2013 (zdj. 262, 263).    Liga SumiBOT\u00d3W      Pomys\u0142 na zorganizowanie Turnieju Gimnazjalnej Ligi SumiBOT\u00d3W powsta\u0142 po tym, jak 27 pa\u017adziernika 2010 r. w Lubelskim Centrum Edukacji Zawodowej przy ul. Magnoliowej 8 odby\u0142 si\u0119 \"Wiecz\u00f3r SumiBOT\u00d3W\". Turniej jest przeznaczony dla gimnazjalist\u00f3w i ma na celu przede wszystkim zainteresowanie mechatronik\u0105, promowanie nowoczesnych technologii oraz robotyki, a tak\u017ce dobrej zabawy i rywalizacji w duchu fair play.      \tTurnieje Gimnazjalnej Ligi SumiBOT\u00d3W odbywaj\u0105 si\u0119 systematycznie 4 razy w roku szkolnym. Zwyci\u0119\u017ca dru\u017cyna, kt\u00f3ra w ci\u0105gu roku uzyska najwi\u0119cej punkt\u00f3w. W rozgrywkach bra\u0142y udzia\u0142 dru\u017cyny z:Gimnazjum im. J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w Jastkowie, Gimnazjum nr 3 w Lublinie, Gimnazjum nr 6 w Lublinie, Gimnazjum z \u0141ucki,Gimnazjum nr 19 w LublinieGimnazjum w SahryniuGimnazjum im. \u015aw. Stanis\u0142awa Kostki w LublinieGospodarzami s\u0105 uczniowie LCKZiU, bior\u0105 udzia\u0142 w konkursie poza punktacj\u0105. Rok szkolny 2016/2017 - (zdj. 512, 513, 514).Wyjazdy integracyjne klas Rok szkolny 2013/2014Klasa I TA na wycieczce z Zwierzy\u0144cu - (zdj.444).\tRok szkolny 2015/2016 - klasa III TA na paint ball - (zdj. 443).- integracja przy ognisku - wychowawczyni p. Dorota Kr\u00f3l,  klasa III TA - (zdj. 293, 294).- uczniowie klasy I TC wzi\u0119li udzia\u0142 w wyje\u017adzie integracyjnym do o\u015brodka wypoczynkowo-sportowego LCKZiU nad jeziorem Piaseczno. Zaj\u0119cia integracyjne przeprowadzili (z pomoc\u0105 wychowawcy klasy, Paw\u0142em W\u0142oskiem oraz nauczycielem W-F, Maciejem Powa\u0142\u0105-Nied\u017awieckim)   pedagog szkolny Helena Flisiak i doradca zawodowy Miros\u0142aw G\u00f3rczy\u0144ski.- poznajemy si\u0119 \u2013 (zdj. 367).- trudne zadanie do wykonania \u2013 (zdj. 368, 369).Rok szkolny 2017/ 2018- 21 wrze\u015bnia klasy pierwsze: 1TB, 1TCI oraz 1TI wraz ze swoimi wychowawczyniami: p.Wies\u0142aw\u0105 Tarasi\u0144sk\u0105, p. Dorot\u0105 Kr\u00f3l, p. Agnieszk\u0105 Kowalsk\u0105 oraz z p. Cezarym Wawszczakiem uczestniczy\u0142y w wyje\u017adzie integracyjnym do Starej Jedlanki. Pogoda nie by\u0142a \u0142askawa. Jednak\u017ce ani ch\u0142\u00f3d, ani przelotny deszczyk nie przeszkodzi\u0142y ch\u0119tnym w pokonaniu wybranej trasy w Parku Linowym o\u015brodka \u201eLe\u015bna Ryba\u201d. Cz\u0119\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w wola\u0142a zagra\u0107 w bilard lub w pi\u0142k\u0119 no\u017cn\u0105       \u2013 (zdj. 301, 304, 305, 306, 307, 308, 322).\t27 wrze\u015bnia dwie klasy \u201emechatronika\u201d 1TA i 2TA przebywa\u0142y wraz z wychowawcami p. Kamilem Michoniem oraz p. Miros\u0142awem Mazurem na wycieczce integracyjnej w Jedlance Starej. - wspinaczka w parku linowym - (zdj. 298, 299). - wsp\u00f3lne pieczenie kie\u0142basek przy ognisku - (zdj. 300). Wycieczki szlakiem patrona szko\u0142y\tOd  roku 2010 tradycj\u0105 naszej szko\u0142y sta\u0142y si\u0119 organizowane przez p. Mari\u0119 Helman wraz z wychowawcami klas pierwszych wycieczki programowe do Warszawy szlakiem patrona szko\u0142y Krzysztofa Kamila Baczy\u0144skiego. M\u0142odzie\u017c zwiedza II Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce im. Stefana Batorego, do kt\u00f3rego ucz\u0119szcza\u0142 patron naszej szko\u0142y oraz Cmentarz Wojskowy na Pow\u0105zkach, gdzie uczniowie sk\u0142adaj\u0105 kwiaty na grobie K. K. Baczy\u0144skiego i jego \u017cony Barbary. Wa\u017cnym punktem programu jest zwiedzenie Muzeum Powstania Warszawskiego. W marcu 2012 r. w wycieczce uczestniczyli uczniowie kl . II TA i II TB wraz z opiekunami p. Mari\u0105 Helman, Katarzyn\u0105 Bugaj i Cezarym Wawszczkiem.   Na cmentarzu wojskowym na Pow\u0105zkach przy grobie Barbary i Krzysztofa Baczy\u0144skich                  \u2013 (zdj. 352).Z\u0142o\u017cenie wie\u0144ca na grobie Barbary i Krzysztofa Baczy\u0144skich \u2013 (zdj. 353, 354).W listopadzie 2014 r. w dw\u00f3ch wycieczkach uczestniczyli uczniowie klas : 2 TB i 3 TB wraz z opiekunami \u2013 p. M. Helman, p. W. Tarasi\u0144sk\u0105 i p. A. Fugel oraz Beata Kopyck\u0105, Dorot\u0105 Kr\u00f3l, Maciejem Powa\u0142\u0105- Nied\u017awieckim - (zdj. 315, 316, 317, 318, 319, 320, 321). Udzia\u0142 w inscenizacji wprowadzenia stanu wojennego. Od roku 2010 uczniowie szko\u0142y uczestnicz\u0105 w organizowanych przez NSZZ ,,Solidarno\u015b\u0107\" inscenizacjach historycznych wprowadzenia stanu wojennego w Polsce. Udzia\u0142 bierze corocznie oko\u0142o 40-50 os\u00f3b \u2013 (zdj. 515, 516, 517).Targi edukacyjneOd wielu lat m\u0142odzie\u017c wraz nauczycielami aktywnie uczestniczy w targach  prezentuj\u0105c ofert\u0119 edukacyjn\u0105 oraz bogate zaplecze dydaktyczne naszej szko\u0142y.Rok szkolny 2015/2016  tak wygl\u0105da\u0142o nasze stanowisko, za kt\u00f3re otrzymali\u015bmy nagrod\u0119               -- (zdj. 390, 391).Uczniowie reprezentuj\u0105cy nasz\u0105 szko\u0142\u0119 - (zdj. 392, 393).Sport, turystyka, rekreacjaWyciskanie na \u0142aweczceOd roku 2008 w szkole organizowane s\u0105 cykliczne zawody w wyciskaniu na \u0142aweczce. W cyklu trzech turniej\u00f3w w danym roku szkolnym wy\u0142aniani s\u0105 medali\u015bci mistrzostw LCKZiU. Wszyscy uczestnicy otrzymuj\u0105 pami\u0105tkowe puchary, dyplomy i medale. Aktualny mistrz szko\u0142y to Piotr Sie\u0144ko.Rok szkolny 2015-2016 - (zdj. 638). Rok szkolny 2016-2017 - (zdj. 639). Rok szkolny 2017-2018 - (zdj. 640, 641, 642).Tenis sto\u0142owyNauczyciele wychowania fizycznego corocznie organizuj\u0105 zawody o mistrzostwo szko\u0142y w tenisie sto\u0142owym . Ka\u017cdorazowo startuje du\u017ca grupa uczni\u00f3w (ponad 50), a tak\u017ce nauczyciele szko\u0142y. Zdj.- (643, 644,  658, 659).Pi\u0142ka halowaOd wielu lat organizowane s\u0105  mistrzostwa szko\u0142y w pi\u0142ce halowej. Startuj\u0105 reprezentacje wielu klas. Zawody gromadz\u0105 na sali gimnastycznej oko\u0142o stu uczestnik\u00f3w tej okazji - (zdj. 645).Wolontariat sportowyW szkole powsta\u0142 Szkolny Klub Wolontariatu. Uczniowie pomagaj\u0105 w du\u017cych imprezach sportowych organizowanych w Lublinie. Mi\u0119dzy innymi uczestniczyli we wszystkich sze\u015bciu (2013-2018) maratonach lubelskich, p\u00f3\u0142maratonie ,,Slidarno\u015bci\"(2013-2018), Mili Pami\u0119ci Ofiar Komunizmu,  Biegu Nieustraszonych, Akademickich Mistrzostwach Polski w p\u0142ywaniu i lekkoatletyce, Mili na Start, P\u00f3\u0142maratonie Lubelskim- (zdj.646, 647, 648, 649).Sp\u0142ywy kajakoweUczniowski Klub Sportowy ,,Magnoliowa\" istniej\u0105cy w naszej szkole organizuje od roku 2008 sp\u0142ywy  kajakowe  rzekami Lubelszczyzny. M\u0142odzie\u017c pod opiek\u0105 instruktor\u00f3w kajakarstwa  Macieja Powa\u0142y -Nied\u017awieckiego, Dariusza Winiarczyka i S\u0142awomira Kotko p\u0142ywa Wieprzem, Tanwi\u0105 i Bystrzyc\u0105 w sp\u0142ywach jedno i wielodniowych. Rok szkolny 2014/2015Ju\u017c po raz pi\u0105ty uczniowie klasy III TA byli na sp\u0142ywie kajakowym. Tym razem pod opiek\u0105 swojego wychowawcy Macieja Powa\u0142a-Nied\u017awieckiego oraz nauczycieli wychowania fizycznego S\u0142awomira Kotko i Dariusza Winiarczyka pokonali tras\u0119 rzek\u0105 Wieprz od W\u00f3lki Rokickiej do Szczerkowa - (zdj. 324, 652).Rok szkolny 2016/2017  - klasa I TB \u2013 na sp\u0142ywie kajakowym - (zdj. 302),   przy grillu \u2013 (zdj. 303).- klasa IV TA\u2013 na sp\u0142ywie kajakowym \u2013 (zdj. 653).Rok szkolny 2017/2018 - (zdj. 650, 651).Rugby  W 2017 roku Damian Mazu\u015b, ucze\u0144 klasy III TB startowa\u0142 w dw\u00f3ch fina\u0142ach mistrzostw Polski w rugby. W obu zdoby\u0142 medale. Br\u0105zowy w odmianie siedmioosobowej, srebrny na Og\u00f3lnopolskiej Olimpiadzie M\u0142odzie\u017cy - (zdj. 297).Konkurs informatyczny dla gimnazjalist\u00f3wRozdanie nagr\u00f3d w konkursie informatycznym dla gimnazjalist\u00f3w \u2013 kwiecie\u0144 2016 - (zdj. 453).ProjektyNasza szko\u0142a uczestniczy w wielu projektach zagranicznych. W latach 2013-2015 realizowany by\u0142 projekt Comenius PRIME Integracja i Migracja w Europie.  Maj\u0105c na uwadze polityczne, ekonomiczne, spo\u0142eczne i kulturowe r\u00f3\u017cnice mi\u0119dzy poszczeg\u00f3lnymi regionami uczniowie szk\u00f3\u0142 partnerskich z Hiszpanii, Niemiec, W\u0142och, Grecji, Turcji  opracowali materia\u0142y, w kt\u00f3rych zawarli przyczyny i skutki migracji w poszczeg\u00f3lnych regionach oraz wyci\u0105gn\u0119li wnioski nakierowane na integracj\u0119. Wyniki pracy region\u00f3w partnerskich by\u0142y analizowane i sprawdzane pod k\u0105tem mo\u017cliwo\u015bci wcielenia ich w \u017cycie w innym regionie partnerskim. Koordynatorem by\u0142 pan Dariusz Hryciuk, a nast\u0119pnie pani Agnieszka Kowalska, nauczyciele wsp\u00f3\u0142pracyj\u0105cy: pani Bo\u017cena Gabry\u015b - Szuli\u0144ska, pani Katarzyna Bugaj i pani Dorota Kr\u00f3l.Spotkanie projektowe: Izmir 22-25 kwietnia 2015 - (zdj. P1).Spotkanie projektowe: Lublin 28-31 stycznia 2015 \u2013 (zdj.P2).Spotkanie projektowe: Rzym 4-7 listopada 2014 -  (zdj.P3).Erasmus+ Pierwszy cel Europy 2020: Walka z bezrobociem realizowany \nw latach 2015-2017.Uczniowie bior\u0105cy udzia\u0142 w projekcie maj\u0105 za zadanie zbada\u0107 przyczyny i skutki bezrobocia zar\u00f3wno w regionach/ krajach partnerskich, jak i kontek\u015bcie ca\u0142ej Unii Europejskiej. Uczniowie, pracuj\u0105c w grupach narodowych i mi\u0119dzynarodowych,  badali wy\u017cej wymienione zagadnienia bior\u0105c pod uwag\u0119 wielo\u015b\u0107 aspekt\u00f3w zale\u017cno\u015bci cz\u0142owieka i rynku pracy (np. wiek, p\u0142e\u0107, wykszta\u0142cenie, \u015brodowisko, spo\u0142eczne, niepe\u0142nosprawno\u015b\u0107, wyznanie).Koordynatorem by\u0142a pani Agnieszka Kowalska, nauczyciele wspomagaj\u0105cy:  pani Bo\u017cena Gabry\u015b - Szuli\u0144ska, pani Katarzyna Bugaj i pani Dorota Kr\u00f3l.W projekcie wzi\u0119li udzia\u0142 uczniowie ze szk\u00f3\u0142 partnerskich:Institut Lacetania \u2013 Manresa (Hiszpania) \u2013 szko\u0142a koordynuj\u0105caLubelskie Centrum Kszta\u0142cenia  Zawodowego  i Ustawicznego (Polska)Kaufm\u00e4nnische Schule Goeppingen (Niemcy)Liceo scientifico Morgagni \u2013 Rzym (W\u0142ochy)3rd GENERAL LYCEUM OF KAVALA \u2013 Trzecie liceum w Kavali (Grecja)T.C. Milli Egitim Bakanligi (Turcja)Mi\u0119dzynarodowe spotkanie projektowe w Manresie w dniach 25 -28 listopada 2015 \u2013 (zdj.P5).Spotkanie projektowe w Kavali 17-20 kwietnia 2016 -  (zdj. P6).Mi\u0119dzynarodowe spotkanie projektowe w Lublinie 16-18 pa\u017adziernika 2016 - (zdj. P7)Mi\u0119dzynarodowe spotkanie w Rzymie 15-18 lutego 2017 - (zdj. P8).Spotkanie projektowe w G\u00f6ppingen 2-5 marca 2016 - (zdj. P9).Zako\u0144czenie projektu - (zdj. 452). Erasmus+ \u201eSpo\u0142eczna Europa 2020: walka z wykluczeniem spo\u0142ecznym \ni ub\u00f3stwem w Unii Europejskiej\u201d realizowany w latach 2017-2019.Wyb\u00f3r tematu projektu podyktowany jest wzrostem liczby obywateli pa\u0144stw UE, kt\u00f3rzy \u017cyj\u0105 \nw ub\u00f3stwie lub s\u0105 nim zagro\u017ceni. Szacuje si\u0119, \u017ce do 2020 roku co czwarty obywatel UE b\u0119dzie zagro\u017cony bied\u0105 lub wykluczeniem spo\u0142ecznym.Celem projektu jest rozwijanie i pog\u0142\u0119bianie \u015bwiadomo\u015bci uczni\u00f3w na temat problemu ub\u00f3stwa \nw r\u00f3\u017cnych krajach Europy, doskonalenie kompetencji j\u0119zykowych, doskonalenie umiej\u0119tno\u015bci my\u015blenia krytycznego i my\u015blenia tw\u00f3rczego oraz umiej\u0119tno\u015bci interpersonalnych, promowanie w\u015br\u00f3d uczni\u00f3w warto\u015bci i zasad takich jak r\u00f3wno\u015b\u0107 spo\u0142eczna, sp\u00f3jno\u015b\u0107, przeciwdzia\u0142anie wykluczeniu spo\u0142ecznemu, wzmocnienie poczucia posiadania wsp\u00f3lnych cel\u00f3w i przynale\u017cno\u015bci do wsp\u00f3lnoty obywateli Unii Europejskiej.W ramach projektu odby\u0142o si\u0119 do tej pory jedno spotkanie, w kt\u00f3rym brali udzia\u0142 nauczyciele.Koordynatorem by\u0142a pani Agnieszka Kowalska, nauczyciele wspomagaj\u0105cy: pani Dorota Kr\u00f3l i pan Pawe\u0142 W\u0142osek. Hiszpania- Manresa 15-17 listopad 2017- (zdj. P 10, P 11, P 12).Projekt \u201eBli\u017cej Europejskiego Rynku Pracy\u201d IVTProjekt \u201eBli\u017cej Europejskiego Rynku Pracy\u201d realizowany by\u0142 w ramach projektu \u201eSta\u017ce i praktyki zagraniczne dla os\u00f3b kszta\u0142c\u0105cych si\u0119 i szkol\u0105cych zawodowo\u201d wsp\u00f3\u0142finansowanego przez FRSE \nw ramach Europejskiego Funduszu Spo\u0142ecznego \u2013 Programu Operacyjnego Kapita\u0142 Ludzki na zasadach Programu Leonardo da Vinci b\u0119d\u0105cego cz\u0119\u015bci\u0105 Programu ,,Uczenie si\u0119 przez ca\u0142e \u017cycie\u201d. W trakcie trwania projektu od 01.09. 2013- 28.02.2015, uczniowie wyje\u017cd\u017cali w dw\u00f3ch terminach na praktyki do Niemiec:\n1. Grupa mechatronik\u00f3w: 16.06.-04.07.2014 - 3 uczni\u00f3w.\n2. Grupa informatyk\u00f3w i technik\u00f3w cyfrowych proces\u00f3w graficznych: 19.01-06.02.15 - 4 uczni\u00f3w.\nZaj\u0119cia obydwu grup poprzedzone by\u0142y dodatkowymi zaj\u0119ciami j\u0119zykowymi z j\u0119zyka angielskiego i niemieckiego w Polsce. Zaj\u0119cia j\u0119zykowe prowadzi\u0142y pani Wies\u0142awa W\u0105sik oraz pani Anna Fugel.  Koordynatorem projektu by\u0142a pani  Wies\u0142awa W\u0105sik, nauczycielem wspomagaj\u0105cym by\u0142a pani Anna Fugel \u2013 (zdj. 523, 524, 525, 526,527).Konkurs w  ramach projektu \u201eNiemiecki ma klas\u0119 / Deutsch hat Klasse\u201d\u201eNiemiecki ma klas\u0119 / Deutsch hat Klasse\u201d konkurs w ramach projektu  prowadzonego przez Instytucie  Goethego w Warszawie i realizowanego w naszej szkole w roku szkolnym 2016/2017. Zadanie konkursowe polega\u0142o na tym, by wsp\u00f3lnie zastanowi\u0107 si\u0119, jak powinna wygl\u0105da\u0107 optymalna sala lekcyjna do nauki j\u0119zyka niemieckiego i wprowadzi\u0107 takie zmiany, kt\u00f3re sprawi\u0105, \u017ce przebywaj\u0105cy w niej uczniowie i nauczyciel b\u0119d\u0105 czu\u0107 si\u0119 komfortowo, a aran\u017cacja klasy u\u0142atwi nauk\u0119. W ramach tego zadania zosta\u0142a wyremontowana sala do nauki j\u0119zyka niemieckiego w naszej szkole.Patronat honorowy nad projektem obj\u0105\u0142 Minister Edukacji Narodowej, a partnerem projektu jest O\u015brodek Rozwoju Edukacji w Warszawie. Instytucj\u0105 wspieraj\u0105c\u0105 projekt jest Ministerstwo Spraw Zagranicznych Republiki Federalnej Niemiec. Koordynatorem projektu by\u0142a  pani Wies\u0142awa W\u0105sik,  nauczyciele wspomagaj\u0105cy -  pani Anna Fugel, pani Bo\u017cena Gabry\u015b \u2013 Szuli\u0144ska.Uczestnicy projektu: uczniowie klasy II TA \u2013 (zdj. 528).Osi\u0105gniecia uczni\u00f3wKonkurs \u201eRok przed dyplomem\u201dOd 2006 r. uczniowie naszej szko\u0142y bior\u0105 udzia\u0142 w Mi\u0119dzyszkolnym Konkursie Zawodowym \u201eRok przed dyplomem\u201d organizowanym przez lubelskie Samorz\u0105dowe Centrum Doskonalenia Nauczycieli i doradc\u00f3w metodycznych miasta Lublin. Konkurs adresowany jest dla uczni\u00f3w klas trzecich technikum.Celem jego jest rozwijanie umiej\u0119tno\u015bci zawodowych, utrwalenie procedur egzaminacyjnych oraz sprawdzenie wiedzy przed egzaminem zawodowym. Nasi uczniowie prezentuj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce zawody: technik mechanik, technik mechatronik, technik informatyk. Ka\u017cdego roku zostaj\u0105 laureatami zajmuj\u0105c pierwsze , drugie i trzecie miejsca. 7 maja 2015 odby\u0142 - IX konkurs \u201eRok przed dyplomem\u201d. W zawodzie technik mechanik kwalifikacja M.20 I miejsce \u2013 Cezary Szyma\u0144ski klasa 3TA,III miejsce \u2013 Stanis\u0142aw Walczak klasa 3TA - (zdj. 283).W zawodzie technik mechatronik kwalifikacja E18 II miejsce zdoby\u0142 Przemys\u0142aw Stronikowski klasa 3TA, III miejsce \u2013 \u0141ukasz G\u0105siorowski klasa 3TA - (zdj. 282). W zawodzie technik informatyk wyr\u00f3\u017cnienie otrzyma\u0142 Przemys\u0142aw Mazur klasa 3TB.Maj 2018- (zdj.,663, 664, 665)Konkurs \u201eObrazki z Sienkiewicza\u201d21 listopada 2016 r. w Sali Kulumnowej Sejmu RP og\u0142oszono wyniki konkursu \u201eObrazki z Sienkiewicza\u201d zorganizowanego przez Parlamentarny Zesp\u00f3\u0142 ds. Dzieci wsp\u00f3lnie z Senack\u0105 Komisj\u0105 Kultury i \u015arodk\u00f3w Przekazu\u00a0z okazji Roku Henryka Sienkiewicza.W konkursie wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 sze\u015bciu uczni\u00f3w naszej szko\u0142y. Wszystkie prace wykonano pod kierunkiem pani profesor Beaty Kopyckiej.\u00a0Do fina\u0142u og\u00f3lnopolskiego jury Biura Senatorskiego Senatora RP Stanis\u0142awa Gogacza zakwalifikowa\u0142o prac\u0119 plastyczn\u0105 - tryptyk \u201ePortrety kobiet\u00a0w Trylogii\u201d Eweliny Nied\u017awied\u017a           z kl. 3B \u2013 (zdj. 519, 520, 521, 522).Konkurs IT i Cyberbezpiecze\u0144stwa\t23 maja 2017 roku w Warszawie podczas Forum Technologii Bankowo\u015bci Sp\u00f3\u0142dzielczej odby\u0142 si\u0119 fina\u0142 og\u00f3lnopolskiego \u201eKonkursu IT i Cyberbezpiecze\u0144stwa\u201d. 64 uczestnik\u00f3w z ca\u0142ej Polski wy\u0142onionych spo\u015br\u00f3d blisko 3 000 uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponagimnazjalnych przez godzin\u0119 odpowiada\u0142o na 45 pyta\u0144 z zakresu gospodarki elektronicznej i cyberbezpiecze\u0144stwa. Ucze\u0144 naszej szko\u0142y Dominik Stachura uzyska\u0142 w tym gronie 8 lokat\u0119 staj\u0105c si\u0119 laureatem konkursu.  W czerwcu wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w wizycie studyjnej w Warszawie, podczas kt\u00f3rej odwiedzi\u0142 najwa\u017cniejsze instytucje i firmy zwi\u0105zane z nowoczesnymi technologiami - (zdj. 278, 279).\tFundacja \u015aw. Miko\u0142aja\tOd 2013 roku w naszej szkole przyznawane s\u0105 stypendia naukowe w ramach projekt\u00f3w Fundacji \u015aw. Miko\u0142aja. Celem fundacji jest wsparcie zdolnych uczni\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 w trudnej sytuacji materialnej. Program ma nie tylko pomaga\u0107 zdolnym dzieciom i m\u0142odzie\u017cy, ale te\u017c ma przyczynia\u0107 si\u0119 do budowania wi\u0119zi mi\u0119dzy uczniami, szko\u0142ami, absolwentami i spo\u0142eczno\u015bci\u0105 lokaln\u0105. Wszystkie dzia\u0142ania w ramach Fundacji \u015aw. Miko\u0142aja koordynuje w naszej szkole pani Dorota Kr\u00f3l.Stypendystami byli:-  w roku szkolnym 2015/2016:1. Krzysztof Raczkowski - (zdj. 285).2. Patryk Do\u0142be\u0144- Sadurski \u2013 (zdj. 286).- w roku szkolnym 2016/20171. Aleksandra St\u0119pniak\u2013 (zdj. 280).2. Daniel Siuda\u2013 (zdj. 281).Biblioteka szkolna funkcjonuje od pocz\u0105tku za\u0142o\u017cenia szko\u0142y w 1953roku. Skromny ksi\u0119gozbi\u00f3r  by\u0142 stale uzupe\u0142niany.W roku szkolnym 1958/59 liczy\u0142 ju\u017c 2200 ksi\u0105\u017cek. Po wybudowaniu nowego budynku biblioteka otrzyma\u0142a pomieszczenia przystosowane do jej potrzeb. W 2003 roku powi\u0119kszona o jedn\u0105 sal\u0119 biblioteka przekszta\u0142cona zosta\u0142a w Multimedialne Centrum Informacyjne. W 1997  do ksi\u0119gozbioru biblioteki do\u0142\u0105czono cz\u0119\u015b\u0107 ksi\u0119gozbioru PST a w 2005 ksi\u0119gozbi\u00f3r Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Mechanicznych. W styczniu 2002roku biblioteka zosta\u0142a wyposa\u017cona w koputer  i program komputerowy MOL 2000+ co pozwoli\u0142o na rozpocz\u0119cie tworzenia komputerowej bazy danych. Obecnie biblioteka pracuje na zaaktualizowanym programie MOL NET +. Biblioteka aktywnie uczestniczy w \u017cyciu szko\u0142y. Przygotowuje  wystawy okoliczno\u015bciowe w bibliotece i na terenie szko\u0142y np;- rok Chopina, rok Kolberga, Rok \u017bo\u0142nierza Tu\u0142acza, 700- lecie Lublina,  zwi\u0105zane z obchodami \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci i innych wa\u017cnych rocznic historycznych zdj. 605, 606, 607,  610,614, 620,622, 623- organizuje  uroczysto\u015bci szkolne z okazji \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci i inne : Rok szkolny 2014/2015 \u2013 (zdj.412, 413,414, 415), Rok szkolny 2017/2018 -po\u017cegnanie absolwent\u00f3w zdj.660, 661,662- organizuje i koordynuje akcje charytatywne z udzia\u0142em m\u0142odzie\u017cy np. Pom\u00f3\u017c Dzieciom Przetrwa\u0107 Zim\u0119, zbieranie nakr\u0119tek na rzecz Hospicjum Ma\u0142ego Ksi\u0119cia \"Pom\u00f3\u017c Dzieciom Przetrwa\u0107 Zim\u0119\"W 1994  roku, jako pierwsza szko\u0142a \u015brednia przy\u0142\u0105czyli\u015bmy si\u0119 do akcji \"Pom\u00f3\u017c Dzieciom Przetrwa\u0107 Zim\u0119\". Od tej pory regularnie uczestniczymy w akcji. Na terenie szko\u0142y funkcjonuje sztab akcji i zbierane s\u0105 dary rzeczowe. Bierzemy r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 w Wielkiej Ulicznej Zbi\u00f3rce Dar\u00f3w.zdj. 637, 656\"G\u00f3ra Grosza\"Celem akcji, na kt\u00f3ry zbierane s\u0105 drobne monety jest pomoc dzieciom wychowywanym poza swoj\u0105 rodzin\u0105 -  w domach dziecka lub rodzinach zast\u0119pczych. Akcja by\u0142a prowadzona przez wiele lat.  Rok szkolny 2010/2011 -zako\u0144czenie jednej z akcji zdj. 400, 401Rok szkolny 2014/2015 Liczenie zebranych grosik\u00f3w- (zdj. 459).- akcje zach\u0119caj\u0105ce do czytania jak   Dzie\u0144 G\u0142o\u015bnego CzytaniaDzie\u0144 G\u0142o\u015bnego Czytania \t Od 2016 roku szko\u0142a bierze udzia\u0142 w  akcji - Dzie\u0144 G\u0142o\u015bnego Czytania. 29 wrze\u015bnia uczniowie poszczeg\u00f3lnych klas pezentuj\u0105 na auli szkolnej fragmenty ksi\u0105\u017cek, kt\u00f3re ich zdaniem warto przeczyta\u0107. Imprezie towarzyszy zwykle wystawa plakat\u00f3w wykonanych przez uczni\u00f3w naszej szko\u0142y oraz prezentacja multimedialna lub film reklamuj\u0105cy ksi\u0105\u017cki. Akcj\u0119 koordynuje         p. Urszula Klucha.Rok szkolny 2016/2017 \u2013 (zdj. 264, 265, 266).Rok szkolny 2017/2018 \u2013 (zdj. 267, 268, 269).- konkursy na has\u0142a zach\u0119caj\u0105ce do odwiedzania biblioteki zdj. 609, 608  Narodowy Program Czytelnictwa Biblioteka zakwalikowa\u0142a si\u0119 w 2017r.  do programu og\u0142oszonego Rozporz\u0105dzeniem Rady Ministr\u00f3w z dnia 22.10. 2015r. dotycz\u0105cego wspierania  bibliotek szkolnych przez promocj\u0119 czytelnictwa i zakup nowo\u015bci wydawniczych.Udzia\u0142 w programie    umo\u017cliwi\u0142 zakup  595 ksi\u0105\u017cek na og\u00f3ln\u0105 sum\u0119 15 tys. z\u0142. Przy dokonywaniu zakupu  kierowano si\u0119 g\u0142\u00f3wnie  preferencjami m\u0142odzie\u017cy naszej szko\u0142y \u2013 (zdj. 654 ). W ramach realizacji programu w bibliotece organizowane by\u0142y wydarzenia promuj\u0105ce czytelnictwo z udzia\u0142em naszych uczni\u00f3w i nawi\u0105zana zosta\u0142a wsp\u00f3\u0142praca z Fili\u0105 nr 37 Biblioteki publicznej im. H. \u0141opaci\u0144skiego mieszcz\u0105c\u0105 si\u0119 przy ul. Bazylian\u00f3wka - (zdj. 655).  Aktualny ksi\u0119gozbi\u00f3r naszej biblioteki liczy 18698 ksi\u0105\u017cek.Konkurs graficzny dla uczni\u00f3w gimnazj\u00f3w\t Od roku szkolnego 2012/2013 w LCKZiU p. Urszula Klucha wraz z P. Piotrem Kajlewiczem  organizuj\u0105 konkursy graficzne dla gimnazjalist\u00f3w, celem kt\u00f3rych jest rozwijanie u m\u0142odzie\u017cy zainteresowania grafik\u0105 komputerow\u0105, propagowanie  czytelnictwa oraz promocja naszej szko\u0142y. W dniu rozdania nagr\u00f3d odbywaj\u0105 si\u0119 warsztaty graficzne przygotowane przez uczni\u00f3w klas technikum. Rok szkolny 2013/2014 \u2013 prace konkursowe - (zdj. 405),   rozdanie nagr\u00f3d - (zdj. 406),         uczestnicy konkursu - (zdj. 407).Rok szkolny 2016/2017 - warsztaty graficzne \u2013 (zdj.270, 271), rozdanie nagr\u00f3d \u2013 (zdj. 272, 273).Rok szkolny 2015/2016 - wr\u0119czenie nagr\u00f3d \u2013 (zdj. 309),  prace gimnazjalist\u00f3w \u2013 (zdj. 310).Konkurs Innowacje w rolnictwie\t17.12.2015 r. w Centrum Kultury w Lublinie odby\u0142 si\u0119 fina\u0142 konkursu Innowacje w rolnictwie, kt\u00f3ry zorganizowa\u0142a i przeprowadzi\u0142a Polska Fundacja Dzieci i M\u0142odzie\u017cy. W gronie laureat\u00f3w znalaz\u0142 si\u0119 projekt samojezdnego w\u00f3zka transportowego, wykonanego przez grup\u0119 uczni\u00f3w naszej szko\u0142y w sk\u0142adzie: Mateusz Wolski klasa 4TA, Jakub Czy\u017c oraz Micha\u0142 Budzy\u0144ski klasa 3TA, Grzegorz Ciesielski klasa 2TA, pod kierunkiem nauczyciela przedmiot\u00f3w elektrycznych i elektronicznych p. Miros\u0142awa Mazura.Za\u0142o\u017ceniem projektu by\u0142o zaprojektowanie i wykonanie zdalnie sterowanego w\u00f3zka, poruszaj\u0105cego si\u0119 samodzielnie tzn. bez udzia\u0142u ludzkich mi\u0119\u015bni, kt\u00f3ry m\u00f3g\u0142by przewie\u017a\u0107 do\u015b\u0107 du\u017cy ci\u0119\u017car (kilkadziesi\u0105t kilogram\u00f3w).  W\u00f3zek m\u00f3g\u0142by u\u0142atwi\u0107 prac\u0119 rolnikowi oraz wyr\u0119czy\u0107 go w ci\u0119\u017ckich pracach polowych. Mo\u017ce doskonale sprawdzi\u0107 si\u0119 jako \u015brodek transportu np. ci\u0119\u017ckich skrzynek, koszyk\u00f3w, pojemnik\u00f3w, work\u00f3w podczas zbior\u00f3w polowych owoc\u00f3w i warzyw. 9 lutego, uczniowie naszej szko\u0142y Jakub Czy\u017c z klasy 3TA i Mateusz Wolski z klasy 4TA wraz z nauczycielem-opiekunem Miros\u0142awem Mazurem  uczestniczyli w porannym programie TVP Lublin, \u201ePoranek z Panoram\u0105\u201d. Udzia\u0142 w programie by\u0142 zwi\u0105zany z realizacj\u0105 projektu. Laureaci konkursu - (zdj. 295).\"Wsz\u0119do\u0142az\"- (zdj. 296).\t",
                "images": [
                    "../assets/schools/SnM/od 2014  -  Lubelskie Centrum Kszta\u0142cenia Zawodowego i Ustawicznego/images/zdj. 92.JPG"
                ]
            }
        ]
    }
]