[
    {
        "parent_folder": "history_files\\SnD\\1973 - 1975 -  Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Zawodowych",
        "texts_with_images": [
            {
                "text": "W 1973 roku Kuratorium Okr\u0119gu Szkolnego w Lublinie \u0142\u0105czy szko\u0142y funkcjonuj\u0105ce przy ulicy D\u0142ugosza w Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Zawodowych nr 4, w sk\u0142ad  kt\u00f3rego wchodz\u0105:  1. Zasadnicza Szko\u0142a Zawodowa nr 1 2. Liceum Zawodowe nr 1 3. 5-letnie Technikum Mechaniczne po 8 klasach szko\u0142y podstawowej 4. Technikum Mechaniczne wydzia\u0142 dla pracuj\u0105cych 5. 2-letnie Technikum Mechaniczne dla Przoduj\u0105cych Robotnik\u00f3w",
                "images": [
                    "../assets/schools/SnD/1973 - 1975 -  Zespół Szkół Zawodowych/images/zdj. 155.jpg"
                ]
            },
            {
                "text": "Dyrektorem w dalszym ci\u0105gu pozostaje p. Henryk Frydecki, kt\u00f3ry rozpocz\u0105\u0142 kierownie szko\u0142\u0105 w 1954 roku. Szko\u0142a mie\u015bci\u0142a si\u0119 przy ul. J. D\u0142ugosza 10. Do ciekawych  dzia\u0142a\u0144 podejmowanych przez m\u0142odzie\u017c w tym okresie nale\u017cy inicjatywa budowy szkolnego o\u015brodka rekreacyjnego nad Jeziorem Piaseczno.  Artyku\u0142  Andrzeja Molika zamieszczony w Kurierze Lubelskim z dnia 3XII 1974 r.",
                "images": [
                    "../assets/schools/SnD/1973 - 1975 -  Zespół Szkół Zawodowych/images/zdj. 681.png"
                ]
            },
            {
                "text": "Z \u017cycia szko\u0142y- notatki z kronik Rozpocz\u0119cie roku szkolnego",
                "images": [
                    "../assets/schools/SnD/1973 - 1975 -  Zespół Szkół Zawodowych/images/zdj. 351.png"
                ]
            },
            {
                "text": "A tak \u015bwi\u0119towano Dzie\u0144 Nauczyciela",
                "images": [
                    "../assets/schools/SnD/1973 - 1975 -  Zespół Szkół Zawodowych/images/zdj. 161.jpg"
                ]
            },
            {
                "text": "Zako\u0144czenie roku szkolnego",
                "images": [
                    "../assets/schools/SnD/1973 - 1975 -  Zespół Szkół Zawodowych/images/zdj. 352.png"
                ]
            }
        ]
    }
]