[
  {
    "parent_folder": "history_files\\ZS6\\1983-2002 Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 2",
    "texts_with_images": [
      {
        "text": "Kr\u00f3tki zarys historii Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 2 w LubliniePocz\u0105tki Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 6 w Lublinie si\u0119gaj\u0105 roku 1982. W\u00f3wczas to pan mgr J\u00f3zef Szrubka zosta\u0142 pierwszym dyrektorem szk\u00f3\u0142 dla doros\u0142ych. Nauka odbywa\u0142a si\u0119 w dw\u00f3ch odr\u0119bnych plac\u00f3wkach: przy ul. Lotniczej w obecnej Szkole Podstawowej nr 31 w Lublinie oraz przy ul. Nieca\u0142ej w Szkole Podstawowej nr 24 w Lublinie. W tych szko\u0142ach nauk\u0119 odbywali Junacy Ochotniczych Hufc\u00f3w Pracy.",
        "images": [
          "history_files\\ZS6\\1983-2002 Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 2\\Skan2\\15_zs2.jpg"
        ]
      },
      {
        "text": "Do po\u0142udnia jako m\u0142odociani pracownicy uczyli si\u0119 zawodu w zak\u0142adach pracy w nast\u0119puj\u0105cych kierunkach: cie\u015bla, murarz, tynkarz, betoniarz, zbrojarz, \u015blusarz, tokarz. Po po\u0142udniu natomiast zdobywali wiedz\u0119 teoretyczn\u0105 w budynku naszej szko\u0142y.",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Od roku 1983 szko\u0142a funkcjonowa\u0142a jako Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 2 z siedzib\u0105 przy ul. Bohater\u00f3w ORMO 4 w Lublinie (kt\u00f3ra w roku 1990 zmieni\u0142a nazw\u0119 na ul. W\u0142adys\u0142awa Grabskiego). Funkcj\u0119 dyrektora szko\u0142y nadal pe\u0142ni\u0142 pan mgr J\u00f3zef Szrubka.",
        "images": []
      },
      {
        "text": "W, sk\u0142ad Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 2 wchodzi\u0142y nast\u0119puj\u0105ce szko\u0142y:Szko\u0142a Przysposabiaj\u0105ca do Zawodu, a od 1 marca 1993 r. Szko\u0142a Przysposabiaj\u0105ca do Pracy Zawodowej ( na bazie klasy 7 i 8 szko\u0142y podstawowej) i kszta\u0142ci\u0142a uczni\u00f3w w nast\u0119puj\u0105cych kierunkach: ogrodnik, cie\u015bla, murarz, tynkarz, betoniarz, zbrojarz, \u015blusarz, tokarz;Zasadnicza Szko\u0142a Zawodowa dla Pracuj\u0105cych, od 1 marca1993 r. Zasadnicza Szko\u0142a Zawodowa dla Doros\u0142ych \u2013 kszta\u0142ci\u0142a w zawodach: cie\u015bla, murarz, tynkarz, betoniarz, zbrojarz;Podstawowe Studium Zawodowe Nr 2;Szko\u0142a Podstawowa dla Pracuj\u0105cych Nr 2, od 1 marca 1993 r. Szko\u0142a Podstawowa dla Doros\u0142ych.",
        "images": []
      },
      {
        "text": "W Zespole Szk\u00f3\u0142 Nr 2 w dalszym ci\u0105gu nauk\u0119 odbywali junacy Ochotniczych Hufc\u00f3w Pracy z nast\u0119puj\u0105cych Hufc\u00f3w:Hufiec 21-8 przy ul. Droga M\u0119czennik\u00f3w MajdankaHufiec 21-2 przy ul. WojciechowskiejHufiec 21-3 przy ul. Wro\u0144skiejHufiec 21-9 przy ul. Wro\u0144skiej",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Nauk\u0119 w naszej szkole pobierali r\u00f3wnie\u017c \u017co\u0142nierze z Wojsk Obrony Cywilnej przy ul. Grenadier\u00f3w.",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Z powodu bardzo du\u017cej ilo\u015bci uczni\u00f3w szko\u0142a wynajmowa\u0142a sale lekcyjne na terenie Hufc\u00f3w przy ul. Wro\u0144skiej oraz w Szkole Podstawowej nr 11 na ul. Przyja\u017ani w Lublinie. Nauka odbywa\u0142a si\u0119 w godzinach od 8:00 do 20:00.",
        "images": []
      },
      {
        "text": "W wyniku wprowadzenia reformy o\u015bwiaty w roku 1999 Szko\u0142y Przysposabiaj\u0105ce do Zawodu zosta\u0142y przekszta\u0142cone w Gimnazjum nr 4 i Gimnazjum dla Doros\u0142ych.",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Marzeniem dyrektora mgr J\u00f3zefa Szrubki by\u0142a budowa nowej siedziby szko\u0142y. W tym celu zosta\u0142 powo\u0142any komitet budowy szko\u0142y. Wszyscy nauczyciele czynnie wsparli t\u0105 ide\u0119 organizuj\u0105c zbi\u00f3rki pieni\u0119dzy. W t\u0105 akcj\u0119 bardzo aktywnie w\u0142\u0105czyli si\u0119 r\u00f3wnie\u017c junacy z Ochotniczych Hufc\u00f3w Pracy, kt\u00f3rzy zobowi\u0105zali si\u0119 czas wolny po\u015bwi\u0119ci\u0107 na pomoc w pracach budowlanych. Budynek powsta\u0142 i obecnie mie\u015bci si\u0119 tam Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 10 w Lublinie.",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Po odej\u015bciu na emerytur\u0119 pana mgr J\u00f3zefa Szrubki funkcj\u0119 dyrektora szko\u0142y w 1998 roku obj\u0105\u0142 pan mgr in\u017c. Henryk Mizura.",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Ze wzgl\u0119du na bardzo trudne warunki lokalowe (szko\u0142a mie\u015bci\u0142a si\u0119 w baraku), w roku 2002 nast\u0105pi\u0142o po\u0142\u0105czenie Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 2 z Zespo\u0142em Szk\u00f3\u0142 Zawodowych nr 1 w Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 6 w Lublinie z siedzib\u0105 przy ul. Diamentowej 2, kt\u00f3rego dyrektorem zosta\u0142 pan mgr Zbigniew Kowalski.",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Migawki z \u017cycia szko\u0142y...",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Grudzie\u0144 1997 rok. Okres \u015awi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia. Na zdj\u0119ciu dyrektor J\u00f3zef Szrubka z m\u0142odzie\u017c\u0105 (15_zs2, 16_zs2)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Nie ka\u017cdy z uczni\u00f3w mia\u0142 odpowiednie wzorce w domu rodzinnym, dlatego w okresie \u015bwi\u0105tecznym by\u0142y przygotowywane wystawy nakrycia sto\u0142\u00f3w (12_zs2, 17_zs2, 18_zs2)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Uroczyste zako\u0144czenie roku szkolnego 1992/1993. M\u0142odzie\u017c przed wej\u015bciem do szko\u0142y (19_zs2, 20_zs2)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Uroczyste zako\u0144czenie roku szkolnego 1994/1995 (21_zs2)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Uroczyste zako\u0144czenie roku szkolnego 2001/2002. M\u0142odzie\u017c przygotowa\u0142a inscenizacj\u0119,a nast\u0119pnie pan dyrektor Henryk Mizura wr\u0119czy\u0142 wyr\u00f3\u017cnionym uczniom nagrody  (1_zs2, 2_zs2, 3_zs2, 4_zs2, 5_zs2, 6_zs2)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Grono pedagogiczne (14_zs2)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Jesie\u0144 1998 rok. Zaj\u0119cia praktyczne na Osiedlu Maki (13_zs2)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "M\u0142odzie\u017c kszta\u0142c\u0105ca si\u0119 w zawodzie ogrodnik prezentuje swoje prace (7_zs2)",
        "images": []
      },
      {
        "text": "Jesie\u0144 2000 rok. Apel na terenie przylegaj\u0105cym do szko\u0142y (9_zs2, 10_zs2, 11_zs2)",
        "images": []
      }
    ]
  }
]